「股神」巴菲特︰蘋果若投資Tesla是差勁主意

18:53 2018/08/31
主意
國際形勢 18:53 2018/08/31
「股神」巴菲特（Warren Buffett）堪稱是蘋果的忠實支持者，但認為蘋果假若投資電動車廠特斯拉（Tesla）會是「非常差勁的主意」（very poor idea），認為汽車業經營不易。不過，巴菲特強調，無論如何支持蘋果行政總裁庫克（Tim Cook）。

巴菲特（Warren Buffett）
▲ 巴菲特（Warren Buffett）

對於坊間有分析師和投資者認為蘋果會投資Tesla，巴菲特卻不認同，認為汽車業競爭大，經營難，有資金有實力的大車廠比比皆是。

他形容Tesla經營與眾不同且處境艱難，汽車行業先行者並無優勢，即使今年暫時領先對手，對手可以抄襲（copy），來年隨時被後來居上，形容投資Tesla是「非常差勁的主意」（very poor idea）。

事實上，財力雄厚的蘋果近年致力投資研發自動駕駛汽車，2014年開展的「泰坦計劃」（Project Titan），部門人數不斷增加，至今已聘用逾千工程師，當中不少是從Tesla高薪挖角而來。

風險投資公司Loup Ventures創辦人之一蒙斯特（Gene Munster）大膽預測，Tesla的電動車業務若明年仍未有利潤，一哥地位遲早不保，遭蘋果大舉收購並非無可能。但他亦補充，要買斷Tesla股份，須得大多數Tesla股東支持，並非易事。

巴菲特強調仍然支持蘋果，透露近期增持了「少許」蘋果股份，據巴郡（Berkshire Hathaway）向監管機構的申報文件，巴郡於今年次季增持1240萬股蘋果股份，截至6月30日，總持股量增至2.52億股或5.2%。

被問及Tesla創辦人馬斯（Elon Musk）在Twitter披露私有化的事件，巴菲特形容這只是失言，任何人都可能犯錯，問題在於「失言後應馬上更正」。

巴菲特續稱，若易地而處，公司股份在他發表「取得資金」言論後數分鐘，即出現瘋狂交投，他肯定會馬上補充「我認為我能取得資金，或其他類似言論」。

馬斯言論引發連串風波，遭質疑操控股價，美國證券交易委員會（SEC）介入調查，在巨大輿論壓力下馬斯早前宣布放棄私有化。

巴佬D金放曬未？

比亞迪支持者

咁有錢私有化

連登仔：巴菲特係廢老

18 年420蚊果陣姐

係依家的$70-80之間

廢老

奧運金牌巴菲特

連tesla都唔敢allin同我講股神

格蛇個時話巴菲特時代過去啲連登仔屌到佢仆街
而家就

而家格sir比人bam左移民英國啦

連登財經台弱智化

佢有講錯咩
Tesla 咪俾大陸三傻由頭抄到尾

你話投資Tesla 包SpaceX/ solar power 就另計

18 年 apple 係 100幾蚊

E家既30蚊

唔係講緊elon 私有化tsla 咩

Tesla 係200幾蚊

幾百億市值到

潮退未呀

條撚樣買完金股轉頭又放，又話買股要長期持有

又教股神投資
人地今年賺左成1000億hkd
你條7頭仲struggle緊要返d萬幾蚊既工
抵你要住公屋

仲睇埋d細蚊仔先好既動畫
低能窮仔

屌你老母🖕

廢老個科技觀不嬲差架啦
物理知識可能差過小學生

廢老個投資方法岩有錢人
前提你要有一大堆錢

窮撚得個雞少咁多
仲要學廢老玩法 不如刷首刷仲實際

笑撚死，佢個腦係唔係真係進步唔到？
仲當tsla係汽車公司佢到底知唔知tsla係咩公司來計下佢pe好唔好

唔怪得間垃圾brk跑輸指數咁多年

幾勁 本金幾多

咁點？ 人地1000億
你80萬都咁自豪 傻閪

44X% 先係重點

BTW 今年BRK 都係因為AAPL 做遮醜布先冇咁樣衰

on9仔
你呢d散戶盤對市場有撚market impact咩
以為你賺6位數同到人地股神比？
散戶 你一撚定係住公屋

咪講咗44X% 先係重點囉
垃圾廢閪唔睇野?

公屋廢閪

你條垃圾笑人贏咁少，你1蚊都贏唔到冇資格笑人

邊個字令你聯想到住公屋呀
廢閪 鳩下鳩下咁

另外，SHOW 你個 portfolio啦

佢如果唔係好彩識游水 邊會做到十大富豪

你柒柒地

窮有窮既玩法
富有富既玩法

廢老管理緊幾百幾千億資產
佢需要既係安全穩定既獲利
安全>>>獲利
佢甚至玩股票到入埋人地董事局做決策
同我地兩個世界黎

廢老玩法岩大財主以上
對普通人而言係幾乎無參考價值
唔明硬係要拎廢老黎講做乜

巴打有料
我之前都係show自己個牛熊800%portfolio成功加入灝天金融集團做分析師

狐假虎威囉

又或者佢手揸成堆BRK

原本比咗讚你
點知除咗公屋廢閪就冇其他point

下下同巴菲特比都on99
一年+448.86% 仲有人嘈

我覺得Ark系執撚晒佢啦
得果30B左右
點同巴菲特鬥啊

咁明顯嘅投資機遇

都睇唔到

股神喎

女股神屌打

格SIR

條廢老近十幾年都跑輸大市

佢唔識科技 根本就適應唔到而家科技 新經濟既投資時代 佢個套已經outdated